陳茂波：研究推出SPAC在香港上市

財政司司長陳茂波表示，政府已要求港交所及監管機構研究推動特殊目的收購公司（SPAC）在香港上市，希望增加新集資渠道，同時保護投資者。

政府計劃將股票印花稅稅率提升30%，陳茂波接受彭博電視訪問時表示，提升股票印花稅不會影響本港股市競爭力，目前未有計劃進一步調高印花稅，亦無意撤回建議。

陳茂波說，相信本港經濟將於年中恢復動力，最終能回復增長，又認為支持零售及餐飲業復蘇特別重要，因此向每名市民派發5000元電子消費券，用途將盡可能廣泛。

Source:

強國垃圾股就搵美國空穀上市拎人氣
想問香港有咩優勢引人黎兀SPAC?
又係吹啲大灣區概念股?

希望增加新集資渠道，同時保護投資者。

SPAC, 保護投資者

OXYMORON

坑殺香港股民計畫 始動

研究...笑大人個口

又揾笨7

妖股沖天要來了

其實無論美國定全世界政府
點解都對SPAC好似隻眼開隻眼閉？
唔驚出埋好多垃圾妖股咩？

SPAC本身唔係問題
問題係好多公司會亂作故仔炒消息
NKLA都係SPAC出黎

要玩都玩美國果堆

陷球剷>WW3>嗚呀

所以其實係美國不嬲都有
只不過依兩年先大行其道走灰色地帶
政府理都理唔到？
咁點解香港要開始比spac上市？有好處咩？

美國都叫有啲保障嘅，如果合併唔到你可以拎返NAV個價位，不過合併完上咗市就咩保障都冇
睇佢個樣都應該係想啲中概股黎香港上市，然後引外國投資

老千股合法化

有另一條隊區別開老千股 妖股係好事 入得去玩咪願賭服輸

美國都有SPAC啦

割韭菜